@book{desgraupes2003,
  langid = {french},
  location = {Louvain-la-Neuve, Belgique},
  title = {LATEX: apprentissage, guide et référence},
  author = {Desgraupes, Bernard},
  gender = {sm},
  isbn = {978-2-8073-2362-9},
  isbn10 = {2-8073-2362-6},  
  shorttitle = {LATEX: apprentissage},
  abstract = {"Un manuel de référence pour découvrir les bases
                  indispensables à la réalisation de documents avec {\LaTeX} et
                  pour approfondir quelques points fondamentaux.  {\LaTeX} est un
                  système qui permet la composition et la génération de
                  documents depuis les plus simples jusqu'aux plus complexes. Il
                  est notamment utilisé dans le monde scientifique, tant par les
                  étudiants que par les chercheurs. Son succès est dû
                  à plusieurs facteurs : qualité typographique des documents
                  qu'il génère, modularité, gratuité et disponibilité sur
                  quasiment tous les systèmes informatiques.  Ce manuel est
                  composé de trois parties : une initiation sous forme de leçons
                  progressives, un guide qui couvre de nombreux points
                  fondamentaux (francisation, multilinguisme, packages,
                  créations graphiques, polices virtuelles et PostScript, etc.)
                  et une référence du langage.  Cette troisième édition met
                  l'accent sur la génération de documents PDF à partir de {\LaTeX},
                  sur le module listings (mise en page de code informatique) et
                  propose une aide à la compréhension des codes et messages
                  d'erreur de {\LaTeX}." [éditeur]},
  pagetotal = {816},
  publisher = {De Boeck supérieur},
  edition = 3,
  date = 2019,
  keywords = {Sciences -- Notation,LaTeX (langage de
                  balisage),Composition automatique
                  (imprimerie),Polices de caractères
                  numériques},
  annotation = {Autres éditions: Vuibert 2000, Vuibert 2003},
  BTFsudoc =  {240309936},
  BTFworldcat = 1127390964,
  BTFbnfurl = {https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb466010504},
  BFTbiblio = 1,
  BFTglossaire = 1,
  BFTindex = 1,
  BFTcontrole = {Patrick Bideault}
}

@Comment FIN
